\documentclass[a4paper]{article}
\input{macro.tex}
\usepackage{psfrag}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{RR}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[squaren,Gray]{SIunits}
%\usepackage{a4wide}
%\input{macro.tex}
\newtheorem{remark}{Remark}

\RRdate{\today}
%%
\RRauthor{Vincent Acary, Olivier Bonnefon, Pascal Denoyelle \thanks{firstname.lastname@inria.fr}\\[2cm]
\fbox{
 % \begin{minipage}{1.0\linewidth}
    \Large \bf VAL-AMS. ANR Project ANR-06-SETIN-018-0.}\\[1cm]\fbox{Deliverable 5}
%\end{minipage}
}
%%
%\authorhead{Pascal Denoyelle}
%%
\RRtitle{
	Formulation automatique des équations des circuits electriques non réguliers
		}
%% English title
\RRetitle{
       Automatic circuit equation formulation for nonsmooth electrical circuits
	   }
%%
%\titlehead{}
%%
\RRnote{}
%%
\RRresume{D'une manière générale,
les composants au comportement fortement non linéaire ou idéalisé par des fonctions linéaires pas morceaux posent des problèmes de convergences aux
méthodes itératives comme Newton--Raphson au cours de la simulation numérique des circuits. Une nouvelle approche consiste à modéliser ces composants avec des fonctions
linéaires par morceaux, possiblement multi--valuées pour formuler un problème de complémentarité et de le résoudre avec des méthodes adaptées.  
L'efficacité
de cette approche a été démontrée sur des circuits particuliers. Le but de ce document est de
montrer qu'il est possible d'obtenir ce système d'équations et de complémentarité de manière automatique en étendant l'approche standard de la MNA (Modified Nodal Analysis).
}
\RRNo{0000001}
\RRabstract{
 Generally speaking, stiff non linear components and idealized components such as diodes or  piecewise linear components result in troubles in  iterative methods such as Newton-Raphson for the numerical simulation of electrical circuits. A novel approach is to model these components with some
piecewise linear functions or nonsmooth multi-valued functions and to formulate the one--step problem as a Complementarity Problems together with the choice of a  suitable algorithm to solve it. This approach has been validated with some electrical circuits. The aim of this document is to demonstrate that it is possible to implement an automatic circuit equation formulation taking into account nonsmooth components by extending the standard MNA (Modified Nodal Analysis).
}
%%
\RRmotcle{Simulation, circuits électriques, probléme de complémentarité, Analyse nodale modifiée, système~dynamique~non-régulier}

\RRkeyword{Simulation, circuits equation, Complementarity Problem, Modified Nodal Analysis, non-smooth~dynamical~system}

%%
\RRprojet{BIPOP}  % cas d'un seul projet
%%
\RRtheme{\THNum} % cas d'un seul theme
%%
\URRhoneAlpes % pour ceux qui sont dans les montagnes
%%
%\usepackage{showtags}
\usepackage{showlabels}
\begin{document}
\makeRT  %cas d'un rapport technique.
 
\tableofcontents
\input{body.tex}
\clearpage
\bibliographystyle{plainnat}
\bibliography{biblio}
\clearpage
\listoffigures

\end{document}
