%%
%% This is file `squelette-rr.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% RR.dtx  (with options: `sample')
%% ********************************************************************
%% Copyright (C) 1997-1999 2004 2006 2007 INRIA/APICS
%% This file may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%% of this license or (at your option) any later version.
%% The latest version of this license is in
%%    http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
%% version 2003/12/01 or later.
%% 
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{RR}

%\usepackage{hyperref}
%\usepackage[frenchb]{babel} % optionnel
%\usepackage[OT1]{fontenc}
%%
%% date de publication du rapport
\RRdate{\today}
%%
%% Cas d'une version deux
%% \RRversion{2}
%% date de publication de la version 2
%% \RRdater{Novembre  2006}

%%
\RRauthor{
Vincent Acary\thanks[sfn]{Electronic mail: \tt firstname.lastname@inrialpes.fr}%
\and  Olivier~Bonnefon\thanksref{sfn}
\and Bernard~Brogliato\thanksref{sfn}
}
%%
%% Ceci apparait sur chaque page paire.
\authorhead{V. Acary \textit{et. al.}}
%%
\RRtitle{}
%% English title
\RRetitle{The nonsmooth dynamical systems approach for the analog simulation of switched circuits within the Siconos framework}
%%
\titlehead{ The nonsmooth dynamical systems approach  for switched circuits}
%%

%\RRnote{This is a second note}
%%
\RRresume{L'int\'egration num\'erique en temps des circuits commut\'es est connue pour \^etre un probl\`eme difficile lorsque le nombre de commutations est \'el\'ev\'e, ou si des modes glissants apparaissent. Dans ces cas, les simulateurs analogues classiques se comportent mal, ou parfois m\^eme \'echoues. Dans ce rapport, on d\'emontre sur des exemples, que l'approche des syst\`emes dynamiques non r\'eguliers, constitu\'ee de 1) une mod\'elisation sp\'ecifique des composants \'electroniques d\'efinis par morceaux (diode id\'eal, diode Zener, transistors) , 2) du sch\'ema \`a pas de temps de Moreau et 3) d'algorithmes de r\'esolution it\'eratifs d\'epasse les capacit\'es des simulateurs classiques SPICE et des simulateurs hybrides. Un exemple acad\'emique construit dans  [Maffezzoni et al, IEEE Trans. on CADICS, Vol 25, No 11, November 2006] de sorte \`a faire \'echouer la convergence du sch\'ema de Newton--Raphson et un convertisseur de puissance de type ``buck'' sont utilis\'es pour des comparaisons fouill\'ees entre l'approche  des syst\`emes dynamiques non r\'eguliers et les autres m\'ethodes. L'approche des syst\`emes dynamiques non r\'eguliers, mis en \oe uvre dans la plate--forme Siconos d\'evelopp\'ee \`a l'INRIA, d\'emontre sur ces deux exemples qu'elle est beaucoup efficace et robuste par rapport aux variations de param\`etres des mod\`eles.
}
\RRabstract{The numerical integration of switching circuits is known to be a tough 
issue when the number of switches is high, or when sliding modes exist. 
Then classical analog simulators may behave poorly, or even fail. In 
this paper it is shown on two examples that the nonsmooth dynamical 
systems (NSDS) approach, which is made of 1) a specific modelling of the 
piecewise-linear electronic devices (ideal diodes, Zener diodes, 
transistors), 2) the Moreau's time-stepping scheme, and 3) specific 
iterative one-step solvers, supersedes simulators of the SPICE family 
and hybrid simulators. An academic example constructed in [Maffezzoni et al, IEEE Trans. on CADICS,
Vol 25, No 11, November 2006],  so that the Newton-Raphson scheme does not converge, and the buck 
converter, are used to make extensive comparisons between the NSDS 
method and other methods of the SPICE family and a hybrid-like method. 
The NSDS method, implemented in the {\sc Siconos} platform developed at 
INRIA, proves to be on these two examples much faster and more robust 
with respect to the models parameters variations.
}
%%
\RRmotcle{Circuits commut\'es, probl\`eme de compl\'ementarit\'e, algorithme d'Euler implicite, convertisseurs de puissance, syst\`emes dynamiques de compl\'ementarit\'e, simulation analogique, syst\`emes multivalu\'es, contraintes unilat\'erales sur l'\'etat.}
\RRkeyword{Switching circuits, complementarity problems, backward Euler algorithm, power converters, complementarity dynamical systems, analog simulation, multivalued systems, unilateral state constraints.}
%%
 \RRprojet{Bipop}  % cas d'un seul projet
%%\RRprojets{Apics et Op\'era}
%%
 \RRtheme{\THNum} % cas d'un seul theme
%%\RRtheme{\THCom \THCog \THSym \THNum \THBio} % cas de 5 themes
%%
%% \URLorraine % pour ceux qui sont \`a l'est
%% \URRennes  % pour ceux qui sont \`a l'ouest
 \URRhoneAlpes % pour ceux qui sont dans les montagnes
%% \URRocq % pour ceux qui sont au centre de la France
%% \URFuturs % pour ceux qui sont dans le virtuel
%%\URSophia % pour ceux qui sont au Sud.
%%


%\usepackage{color}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{graphicx,array}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{cases}
%\usepackage{mathptmx}
\graphicspath{{./figure/}}
\usepackage[squaren,Gray]{SIunits}
\usepackage{url}
%\usepackage{showlabels}
\usepackage{psfrag}
\input{macro.tex}
\usepackage{color}
\usepackage{epsfig}

\newtheorem{definition}{Definition}
\newtheorem{proposition}{Proposition}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{claim}{Claim}
\newtheorem{remark}{Remark}
\newtheorem{assumption}{Assumption}
\newtheorem{example}{Example}
\newtheorem{conjecture}{Conjecture}
\newtheorem{corollary}{Corollary}
\newtheorem{OP}{OP}
\newtheorem{problem}{Problem}
\newtheorem{theorem}{Theorem}


\usepackage{fancyhdr}\usepackage{lastpage}
% \fancyfoot[L]{}
% \fancyfoot[C]{}
% \fancyfoot[R]{\texttt{file p.tex -- \isodayandtime}}


% \begingroup
% \count0=\time \divide\count0by60 % Hour
% \count2=\count0 \multiply\count2by-60 \advance\count2by\time
% % Min
% \def\2#1{\ifnum#1<10 0\fi\the#1}
% \xdef\isodayandtime{\the\year-\2\month-\2\day\space\2{\count0}:%
% \2{\count2}}
% \endgroup
% %%%% fin macro %%%%





\begin{document}
\RRNo{7061}
%%
\makeRR   % cas d'un rapport de recherche
%% \makeRT % cas d'un rapport technique.
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\input{body-rr.tex}
\clearpage
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{CircuitSimulation.bib}
\clearpage
\end{document}
\endinput
%%
%% End of file `squelette-rr.tex'.
